+++
title = "概览"
description = ""
weight = 1
+++

概览以可视化的图表展示，帮助运维人员快速掌握当前集群及所包含资源的状态。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **概览**。

2. ​在概览页面，查看以下资源状态：  

	* **CPU**：用数字显示了集群中所有主机节点的 CPU 总核数、已使用的核数及百分比、未使用核数。

	* **内存**：用数字显示了集群中所有主机内存的总和、已使用的内存大小和百分比、未使用的内存大小。  

	* **主机节点** (Node)：用数字显示了集群中主机节点的总数、可用数、不可用数。例如：主机节点状态包括：运行中、部署中、清空中、失败、警告等。  
   单击资源条，进入到集群节点页面。参考[节点]({{< relref "clusters/nodes/_index.md" >}})。

	* **容器组** (Pod)：用数字显示了集群中 Pod 的总数以及不同状态的 Pod 数量，例如：运行中、成功、处理中、失败等。  
   单击资源条，进入到容器组页面。参考[容器组]({{< relref "workloads/pod/_index.md" >}})。

	* **命名空间** (Namespace)：用数字显示了集群中命名空间的总数。使用命名空间，将创建的资源分配到不同的命名空间中，便于资源分组管理。  
   单击总数量，进入到命名空间页面。参考[命名空间]({{< relref "clusters/namespaces/_index.md" >}})。

	* **部署** (Deployment)：用数字显示了集群中 Deployment 资源的总数以及不同状态的 Deployment 资源数量，例如：运行中、处理中、成功、失败等。Deployment 适用于对网络存储状态没有特殊要求的无状态工作负载。   
   单击资源条，进入到部署页面。参考[部署]({{< relref "workloads/deployment/_index.md" >}})。

	* **有状态副本集** (StatefulSet)：用数字显示了集群中 StatefulSet 资源的总数以及不同状态的 StatefulSet 资源数量，例如：运行中、处理中、成功、失败等。有状态副本集适用于对网络存储状态有特殊要求的工作负载，例如：实现网络的唯一标识、有序创建、更新和删除。   
   单击资源条，进入到有状态副本集页面。参考[有状态副本集]({{< relref "workloads/stateful/_index.md" >}})。

	* **守护进程集** (DaemonSet)：用数字显示了集群中 DaemonSet 资源的总数以及不同状态的 DaemonSet 资源数量，例如：运行中、处理中、成功、失败等。守护进程集要求在每个可用的计算节点上运行一个守护进程，并通过选择主机标签部署在指定的主机上。实例数量一般与主机数量相等。   
   单击资源条，进入到守护进程集页面。参考[守护进程集]({{< relref "workloads/daemonset/_index.md" >}})。

	* **事件**：用列表显示了平台的全部事件，数量代表同一时间在某个时间段发生的数量频率；绿色代表正常事件，红色代表错误状态的事件。移动鼠标到相关资源，进入到资源页面。  
   资源按照如下规则显示：  

   		* 当资源为命名空间下资源时：资源类型：资源名(命名空间：命名空间名)。  
   		例如：`部署：deploymentname(命名空间：namespacename)`。 

  	 	* 当资源为集群资源时：消息对应的资源类型：资源名  

